%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015}
\logo{}
\title{Fonction inverse}

\begin{document}

\begin{frame}
  \frametitle{Forme canonique}
  \begin{em}
    \emph{Définition :} On appelle \emph{forme canonique} d'une fonction homographique $f$ son écriture sous la forme $f\left( x \right)\mapsto \frac{a}{x-b}+c$.
  \end{em}

  \begin{enumerate}
    \item Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}\backslash\left\{ 3 \right\}$ par $x\mapsto\frac{-x+5}{x-3}$, et $\frac{a}{x-b}+c$ sa forme canonique.
      \begin{enumerate}
        \item Combien vaut $b$ ?
        \item Réduire la forme canonique au même dénominateur. En déduire les valeurs de $a$ et $c$.
        \item En déduire les solutions de $f\left( x \right)\geq-1$.
      \end{enumerate}
    \item Soit $g$ la fonction définie sur $\mathbb{R}\backslash\left\{ 1 \right\}$ par $g:x\mapsto\frac{5x-3}{x-1}$.
      \begin{enumerate}
        \item Déterminer la forme canonique de $g$.
        \item En déduire les solutions de $g(x)\geq5$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
